# Principles of Algorithms in Surveying and Mapping

这里是《测绘算法原理》一书的初稿。  
发布日期：2023-08-07
最后一次修改日期：2024-03-08

## 目录

### 第一部分 熟能生巧

#### 第 1 章 测绘通用计算
- 第 1.1 节 [坐标方位角的计算](./Part%20I%20熟能生巧/Chapter%201%20测绘通用计算/Section%201.1%20坐标方位角的计算.md)
- 第 1.2 节 [简易测量平差](./Part%20I%20熟能生巧/Chapter%201%20测绘通用计算/Section%201.2%20简易测量平差.md)
- 第 1.3 节 [导线的类型](./Part%20I%20熟能生巧/Chapter%201%20测绘通用计算/Section%201.3%20导线的类型.md)

#### 第 2 章 经典测量平差
- 第 2.1 节 [矩阵求逆](./Part%20I%20熟能生巧/Chapter%202%20经典测量平差/Section%202.1%20矩阵求逆.md)
- 第 2.2 节 [测量平差原理](./Part%20I%20熟能生巧/Chapter%202%20经典测量平差/Section%202.2%20测量平差原理.md)
- 第 2.3 节 [解大地四边形](./Part%20I%20熟能生巧/Chapter%202%20经典测量平差/Section%202.3%20解大地四边形.md)

#### 第 3 章 Qt 编程入门
- 第 3.1 节 [今晚吃啥](./Part%20I%20熟能生巧/Chapter%203%20Qt%20编程入门/Section%203.1%20今晚吃啥.md)
- 第 3.2 节 [闪闪红星](./Part%20I%20熟能生巧/Chapter%203%20Qt%20编程入门/Section%203.2%20闪闪红星.md)

### 第二部分 韬光养晦

#### 第 4 章 大地测量学
- 第 4.1 节 [空间系统](./Part%20II%20韬光养晦/Chapter%204%20大地测量学/Section%204.1%20空间系统.md)
- 第 4.2 节 [高斯投影](./Part%20II%20韬光养晦/Chapter%204%20大地测量学/Section%204.2%20高斯投影.md)
- 第 4.3 节 [坐标系转换](./Part%20II%20韬光养晦/Chapter%204%20大地测量学/Section%204.3%20坐标系转换.md)

#### 第 5 章 卫星导航定位
- 第 5.1 节 [时间系统](./Part%20II%20韬光养晦/Chapter%205%20卫星导航定位/Section%205.1%20时间系统.md)
- 第 5.2 节 [单点定位](./Part%20II%20韬光养晦/Chapter%205%20卫星导航定位/Section%205.2%20单点定位.md)

#### 第 6 章 摄影测量学
- 第 6.1 节 [共线方程](./Part%20II%20韬光养晦/Chapter%206%20摄影测量学/Section%206.1%20共线方程.md)
- 第 6.2 节 [光束法平差原理](./Part%20II%20韬光养晦/Chapter%206%20摄影测量学/Section%206.2%20光束法平差原理.md)

### 第三部分 技不压身

#### 第 7 章 工程测量学
- 第 7.1 节 [场地平整](./Part%20III%20技不压身/Chapter%207%20工程测量学/Section%207.1%20场地平整.md)
- 第 7.2 节 [道路曲线](./Part%20III%20技不压身/Chapter%207%20工程测量学/Section%207.2%20道路曲线.md)

#### 第 8 章 沉陷工程学
- 第 8.1 节 [地表移动变形](./Part%20III%20技不压身/Chapter%208%20沉陷工程学/Section%208.1%20地表移动变形.md)
- 第 8.2 节 [开采沉陷预计](./Part%20III%20技不压身/Chapter%208%20沉陷工程学/Section%208.2%20开采沉陷预计.md)
- 第 8.3 节 [保护煤柱设计](./Part%20III%20技不压身/Chapter%208%20沉陷工程学/Section%208.3%20保护煤柱设计.md)

#### 第 9 章 矿山测量学
- 第 9.1 节 [支导线误差计算](./Part%20III%20技不压身/Chapter%209%20矿山测量学/Section%209.1%20支导线误差计算.md)
- 第 9.2 节 [方向附合导线误差计算](./Part%20III%20技不压身/Chapter%209%20矿山测量学/Section%209.2%20方向附合导线误差计算.md)
- 第 9.3 节 [矿井联系测量](./Part%20III%20技不压身/Chapter%209%20矿山测量学/Section%209.3%20矿井联系测量.md)

### 附录

- 附录 A [测绘通用计算函数库](./Part%20X%20附件/XA%20General%20Calculations%20in%20Surveying%20and%20Mapping/)
- 附录 B [矩阵类](./Part%20X%20附件/XB%20Matrix/)
- 附录 C [“今晚吃啥”应用程序](./Part%20X%20附件/XD%20Dinner/)
- 附录 D [“闪闪红星”程序绘图](./Part%20X%20附件/XE%20Star/)
